搞清楚，被捕同被羈留人士都係有權投票嘅

呢見日見到有啲手足都擔心如果區選前被狗咬的話，會因為被捕而無得投票。於是我走去睇返啲資料，發現被捕人士同被羈留人士都係有權投嘅！

睇返2008年嘅新聞，當時梁國雄就住囚犯及羈留者嘅投票權進行司法覆核勝訴，當時法官話：
//投票權毫無疑問是重要的政治權利，限制投票等同將囚犯定形，對他們造成不合理的歧視，違反《基本法》第二十六條及《人權法》第二十一條。又指出《立法會條例》只列明服刑囚犯喪失投票權，現時沒有法例限制羈留人士的投票權。//

所以只要你上返區選嗰網站，你係可以搵到被捕同羈留人士嘅專用票站：

總結，我唔係叫大家放心出去發夢。不過投票的確係香港人嘅權利，包括被捕同被羈留人士，如果你真係唔好彩被狗咬，記得要清楚自己接有嘅權利，向啲狗提出安排你去投票。

五大訴求，缺一不可
香港人加油！

Push

已經過左堂交比懲教署看管就投到。。係臭格扣留的話係有權投，但pk狗會話冇人手帶你去投

情況同你係臭格話睇醫生一樣。。朝早叫睇醫生可能夜晚先帶你去！！投票呢d你覺得佢會好合作咁帶你去

tui

預咗啲狗一定用程序嚟撚啲手足，但唔想佢哋連自己有權投票都唔知